<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conoscere Bitcoin :: Bitcoin Relearn</title>
    <link>//localhost:35951/1_teoria_base/1_conoscere_bitcoin/index.html</link>
    <description>This is a content.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:35951/1_teoria_base/1_conoscere_bitcoin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduzione</title>
      <link>//localhost:35951/1_teoria_base/1_conoscere_bitcoin/1.-introduzione/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:35951/1_teoria_base/1_conoscere_bitcoin/1.-introduzione/index.html</guid>
      <description>Brief: Questa sezione ti aiuterà a capire cos’è bitcoin, perché è stato sviluppato e a familiarizzare con le basi del suo funzionamento.&#xA;Perchè è stato creato Bitcoin Nell’agosto 2008 è stato registrato il dominio bitcoin.org e a novembre, una persona misteriosa e tutt’oggi sconosciuta, ha pubblicato il famoso Bitcoin Whitepaper, firmato da Satoshi Nakamoto. I primi bitcoin sono stati emessi nel gennaio 2009. Bitcoin è progettato per consentirti di archiviare, inviare e ricevere denaro senza banche o società di intermediazione, risolvendo definitivamente il problema della doppia spesain modo diverso: rendendo pubblici tutti i conti e le transazioni, ma senza rivelare dettagli privati ​​come l’anagrafica. Risolvere il problema della doppia spesa permette di inviare bitcoin direttamente da una persona ad un’altra, senza utilizzare nessun soggetto terzo di intermediazione, consentendo transazioni più veloci, economiche e nel rispetto della privacy, poichè le informazioni personali non sono presenti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fonti fondamentali</title>
      <link>//localhost:35951/1_teoria_base/1_conoscere_bitcoin/2_fonti_fondamentali/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:35951/1_teoria_base/1_conoscere_bitcoin/2_fonti_fondamentali/index.html</guid>
      <description>Brief: Questa sezione ti elenca alcuni libri, corsi e strumenti utili alla comprensione del mondo bitcoin. Se ne suggerisce una fruizione nell’ordine con cui vengono proposti e sulla base delle proprie competenze di partenza.&#xA;Libri IL BITCOIN STANDARD&#xA;Racconta l’evoluzione della moneta nel corso del tempo, dagli albori fino ai giorni nostri; permettendo di comprendere meglio l’economia nel suo insieme (e non limitatamente alla nicchia delle criptovalute) e quindi di capire il perchè sia nato Bitcoin ed il suo valore.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>