<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chiavi e indirizzi :: Bitcoin Relearn</title>
    <link>//localhost:1313/1_teoria_base/1_conoscere_bitcoin/4_chiavi_e_indirizzi/index.html</link>
    <description>Brief: Questa sezione ti aiuterà a capire cosa sono le chiavi private, le chiavi pubbliche e che relazione c’è tra di esse.&#xA;Con parole semplici Immagina una cassetta delle lettere Per capire questi concetti, immagina di avere una cassetta delle lettere, in cui è presente una fessura di ingresso (chiave pubblica) ed una serratura (chiave privata). Ecco come funziona:&#xA;Chiave pubblica: è la chiave che puoi dare a chiunque, di modo che chiunque possa inserire dei bitocin nella tua cassetta, ma non può aprirla. Chiave privata: è la chiave segreta che solo tu possiedi. Serve per aprire la cassetta e prendere i tuoi bitcoin. Se qualcun altro avesse questa chiave, potrebbe rubare tutto! Come si creano le chiavi? La chiave privata viene generata per prima. È come se tu creassi una password segreta super lunga e complessa. Questa chiave privata è unica e quasi impossibile da indovinare; è così importante che devi custodirla con estrema attenzione. La chiave pubblica è creata a partire dalla chiave privata, grazie a una specie di “trucchetto matematico”. Anche se chiunque può vedere la tua chiave pubblica, non può risalire alla tua chiave privata. E gli indirizzi? Ora, immagina che qualcuno spii quante persone mettono qualcosa nella tua cassetta e veda quanti bitcoin ricevi. Per evitarlo, puoi fornire a ciascuno un indirizzo diverso, come se fossero punti di consegna sparsi ovunque, non riconducibili alla tua cassetta principale. Così, tutto ciò che ricevi sarà sempre tuo, ma nessuno potrà spiarti.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate></lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/1_teoria_base/1_conoscere_bitcoin/4_chiavi_e_indirizzi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  </channel>
</rss>