<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Privacy e sicurezza :: Bitcoin Relearn</title>
    <link>//localhost:35951/1_teoria_base/2_privacy_e_sicurezza/index.html</link>
    <description>This is a new content.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:35951/1_teoria_base/2_privacy_e_sicurezza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Proteggersi su internet</title>
      <link>//localhost:35951/1_teoria_base/2_privacy_e_sicurezza/4_proteggere_il_proprio_pc/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:35951/1_teoria_base/2_privacy_e_sicurezza/4_proteggere_il_proprio_pc/index.html</guid>
      <description>Brief: Questa sezione ti aiuterà a capire cos’è bitcoin e a familiarizzare con le basi del suo funzionamento.&#xA;This is a new content.&#xA;Livello: Prudente CAMBIA IL MOTORE DI RICERCA&#xA;Utilizzare un motore di ricerca che non registri e venda i tuoi dati, come per esempio Brave Search, Startpage, DuckDuckGo&#xA;CAMBIA IL WEB BROWSER&#xA;Utilizzare un Web Browser che non monitori le tue attività e che rispetti la tua privacy, come per esempio Brave, Firefox, Chronium</description>
    </item>
    <item>
      <title>Creare il proprio nodo</title>
      <link>//localhost:35951/1_teoria_base/2_privacy_e_sicurezza/5_creare_il_proprio_nodo/index.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:35951/1_teoria_base/2_privacy_e_sicurezza/5_creare_il_proprio_nodo/index.html</guid>
      <description>Brief: Questa sezione ti guiderà nella preparazione di un nodo bitcoin personale e a familiarizzare con le basi del suo funzionamento.&#xA;Perchè possedere un nodo privato Operare con Bitcoin tramite un nodo privato ti permette di avere il pieno controllo delle tue transazioni e dei tuoi fondi, proteggendo la tua privacy in modo più efficace rispetto all’uso di servizi di terze parti. Con un nodo privato, non dipendi da intermediari per verificare le transazioni, evitando che i tuoi dati personali vengano tracciati o esposti. Inoltre, contribuisci alla sicurezza e alla decentralizzazione della rete Bitcoin, senza affidarti a piattaforme che potrebbero monitorare o censurare le tue attività. In sintesi, un nodo privato ti offre maggiore autonomia, sicurezza e privacy.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>